L'informatique doit être au service de chaque citoyen. Son développement doit s'opérer dans le cadre de la coopération internationale. Elle ne doit porter atteinte ni à l'identité humaine, ni aux droits de l'homme, ni à la vie privée, ni aux libertés individuelles ou publiques.

Toute  personne dispose du droit de décider et de contrôler les usages qui  sont faits des données à caractère personnel la concernant, dans les  conditions fixées par la présente loi.
